 21:04, 12 февраля 2019
ВИЧ-положительным россиянам ограничили поставку лекарств
ВИЧ-положительным петербуржцам ограничили выдачу препаратов антиретровирусной терапии (АРВ) в отделениях хронических вирусных инфекций районных поликлиник города. Об этом сообщается на странице организации «Пациентский контроль» в Facebook.Материалы по теме00:01 — 16 января«Самые близкие отвернулись от меня»Свекровь и муж убедили ее в том, что ВИЧ не опасен. Это едва не стоило ей жизниСогласно опубликованному в соцсети распоряжению директора петербургского Центра по профилактике и борьбе со СПИДом и инфекционными заболеваниями Дениса Гусева, пациентам Центра СПИДа предписывается выдавать лекарства на месяц вместо положенных трех.По данным «Пациентского контроля», причиной такого ограничения стали задержки с федеральными поставками препаратов, которые могут возобновиться не раньше апреля или мая. По информации общественников, аналогичная ситуация сложилась в Севастополе.Ранее стало известно о прекращении выдачи АРВ-препаратов 6 295 петербуржцам, наблюдавшимся в больницах города.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
